Асинхронність в JavaScript означає, що операції можуть виконуватися без очікування їх завершення, що дозволяє виконувати багатозадачні операції без блокування іншої роботи в програмі.
Іншими словами, асинхронні функції не блокують виконання коду, очікування результату виконання асинхронної функції відбувається в фоні за принципом останній прийшов - перший пішов, тобто наступний код, що є після асинхронної функції виконується і як тільки є результати виконання асинхронної функції вона виконується.
